邵家臻坐牢 議席勢不保

違法佔領行動案中八名被告昨接受裁決，其中身兼社工、香港浸會大學社工系講師的社福界立法會議員邵家臻被判囚八個月，根據立法會機制，議員涉刑事罪行被判囚一個月或以上，只要獲三分之二議員支持，即可罷免其議席。而且任何人被判入獄逾三個月則五年內不得參選，意味邵將無法於明年立法會換屆選舉爭取連任，現有議席及其社工資格更是「凍過水」。另被判囚十六個月的佔中發起人戴耀廷則是港大法律系副教授，其教席或會受影響。

就邵家臻被判囚，浸大發言人表示，大學會在所有法律程序完結後檢視是否需要跟進。邵本身是社工，根據《社會工作者註冊條例》，註冊社工若干犯任何可被判處監禁的罪行，不論最後有否判監都屬違紀行為，紀律委員會可以展開研訊，處分包括口頭訓誡、書面譴責、暫時注銷資格及永久除牌。社會工作者註冊局主席梁傳孫回覆指根據條例，任何註冊社工如被控以任何罪行或已被裁定犯任何罪行須盡快通知註冊局，交由局方成員討論，而當註冊局收到社工涉嫌違反專業操守的投訴後，將按既定程序進行初部審議，以決定是否轉介紀律委員會。

2/3議員通過即可罷免

議會方面，《基本法》第七十九條（6）規定，議員涉刑事罪行被判囚一個月或以上，經立法會出席會議的議員三分之二通過便可解除職務，立法會主席即可宣告其喪失議員資格。現時立法會有六十九名議員，撇除主席料按慣例不表態，建制及非建制分別有四十二及廿六名議員，邵被判囚八個月，須即時入獄，建制派有權按機制罷免其議席。假設六十八名議員均在席投票，即解除邵職務的門檻要有四十六人支持。民主派表決時是否在席或倒戈投支持票，均會影響結果。

唔驚
社工呢個界別 左膠得嚟反政府
佢擔心吓自己個牌好過啦

又走一隻
搞下搞下就可以好似澳門立法會
異見者得兩三隻
或者台灣戒嚴時期
又或者中共都有嘅八個民主黨派嘅花瓶（參政黨）
總之就係極少數一小撮人
諗起都興奮

今日係香港民主最黑暗一日
比點掌聲自己

2016年香港立法會選舉社會福利界功能界別選舉結果

獨立
K1. 關鋭煊
1,255
11.12

獨立
K2. 曾健超
1,011
8.96

社工復興運動
K3. 邵家臻
4,603
40.79

社總
K4. 葉建忠
3,858
34.19

獨立
K5. 黃成智
557
4.94

黃屍又唔出黎鬧佢地令到建制得利?